今晚月亮呈橙紅色 有無人見到？

血月乃不祥之兆

主要條件是 :
1. 月亮仰角低 (在地平線附近)
2. 月亮附近有雲層 (不是很厚的雲層)

因此....
就跟太陽在地平線附近時會變成紅色的一樣，因為光線穿越較厚的大氣層...看到的會是紅光被散射。所以只要符合上述條件月亮就會偏橘紅色。
其實紅月亮這現象並不少見，只要在傍晚時份，從地平線上升起的月亮其大多是橙紅色的。但當它越升越高時，它的顏色會慢慢變回原來的白色。而一切其實關符兩樣：光的散射及空氣中的懸浮物濃度.
一般的月亮呈白色，是因為太陽光投射在月球表面，再反射到地球上，而其中包含了紅、綠、藍等光，這些光組合起來時就呈白色。
所以觀察者的眼接受這反射光時就看到白色的月亮。但這通常是在月亮高高掛的時候才呈白色，而這又關乎光的散射的問題。
因為在較高的位置時，大氣層的厚度較薄，大氣層較少水氣及塵埃，而這些懸浮顆粒或分子正是會將光散射(猶其是把光中的短波長的光,e.g.藍光散射);在缺少光的散射作用,反射的太陽光就能大部份穿過大氣層,使我們看到的月亮呈白色。
但是,在地平線地方，大氣層的厚度相對較厚，亦即表示在空氣中的懸浮的顆粒或分子相對也多;當月亮反射的太陽光經過這較厚的大氣層時，其短波部分，如藍光和紫光較多地被懸浮的顆粒或分子散射掉，而剩下波長較長的橙光/紅光少量被散射, 穿過大氣層,而到達觀察者.所以我們在傍晚時份看到的月亮是會呈橙紅色的。
當光通過不均勻媒質懸浮的顆粒或分子時，部分光束將偏離原來方向而分散到各個不同方向去，稱之為光的散射。
如太陽光束射到地球表面時必須穿過大氣層，因此陽光要受到空氣分子和懸浮在空中的細小的塵埃粒子的散射。
散射光的強度和光波長成反比，也就是說，波長越短的光，越多地被散射。陽光經過大氣層時，其短波部分，如紫光較多地被散射掉，透過大氣層而射到地面上的陽光中波長較長的黃光和紅光的成分更多一些。所以波長較短的藍光、紫光等幾乎全部被散射掉。而剩下波長較長的黃光和紅光到達觀察者。

好少見咁圓
唔信呢啲嘢 不過覺得今日兇多吉少
手足小心啊

月光變月經

Bloodborne

我間陳記